export const questions = [
      {
        question: "Qu'est-ce que le DevOps ?",
        options: [
          "Un langage de programmation",
          "Un processus de développement et d’exploitation",
          "Un outil de gestion de versions",
          "Une base de données",
        ],
        answer: 1,
      },
      {
        question: "Quel est l’objectif principal de CI/CD ?",
        options: [
          "Créer des applications mobiles",
          "Automatiser le déploiement",
          "Développer en local",
          "Gestion de base de données",
        ],
        answer: 1,
      },
      {
        question: 'Que signifie "Infrastructure as Code" (IaC) ?',
        options: [
          "Configurer le matériel manuellement",
          "Gérer l’infrastructure via du code",
          "Coder des applications infrastructurelles",
          "Une méthode de déploiement CI/CD",
        ],
        answer: 1,
      },
      {
        question:
          "Quel outil est couramment utilisé pour l'automatisation de l'infrastructure dans DevOps ?",
        options: ["Jenkins", "Ansible", "Docker", "Kubernetes"],
        answer: 1,
      },
      {
        question: "Docker est utilisé pour...",
        options: [
          "Automatiser les tests",
          "Orchestrer des containers",
          "Créer des containers",
          "Déployer des applications sur le cloud",
        ],
        answer: 2,
      },
      {
        question: "Quel est le rôle de Kubernetes ?",
        options: [
          "Automatiser le déploiement de logiciels",
          "Gérer et orchestrer des containers",
          "Surveiller le code",
          "Créer des bases de données",
        ],
        answer: 1,
      },
      {
        question: "Quelle est une pratique clé de DevOps ?",
        options: [
          "Déploiement en continu",
          "Codage en continu",
          "Mise à jour en continu",
          "Analyse en continu",
        ],
        answer: 0,
      },
      {
        question: "Quel est le principal avantage du déploiement en continu ?",
        options: [
          "Réduire les erreurs humaines",
          "Déployer des applications plus rapidement",
          "Faciliter le développement en local",
          "Améliorer la gestion de bases de données",
        ],
        answer: 1,
      },
      {
        question: "Git est principalement utilisé pour...",
        options: [
          "Suivre les modifications du code",
          "Orchestrer des conteneurs",
          "Déployer des applications",
          "Automatiser l’infrastructure",
        ],
        answer: 0,
      },
      {
        question: 'Que signifie "rollback" dans un pipeline de déploiement ?',
        options: [
          "Mettre à jour une application",
          "Revenir à une version précédente",
          "Archiver une version",
          "Déployer une application sur un autre serveur",
        ],
        answer: 1,
      },
      {
        question:
          "Quel service cloud est le plus populaire pour les applications DevOps ?",
        options: ["Google Cloud", "AWS", "Azure", "DigitalOcean"],
        answer: 1,
      },
      {
        question: 'Quel est l\'objectif du "monitoring" dans DevOps ?',
        options: [
          "Déployer plus rapidement",
          "Surveiller la santé et les performances du système",
          "Gérer les versions de code",
          "Automatiser les tâches de développement",
        ],
        answer: 1,
      },
      {
        question: "Terraform est utilisé pour...",
        options: [
          "La gestion de versions",
          "Le suivi de performance",
          "La gestion d’infrastructure en tant que code",
          "La création d’images de conteneurs",
        ],
        answer: 2,
      },
      {
        question: "Quel est le rôle de Jenkins dans DevOps ?",
        options: [
          "Automatiser les tests unitaires",
          "Surveiller l'infrastructure",
          "Orchestrer des conteneurs",
          "Automatiser le pipeline de CI/CD",
        ],
        answer: 3,
      },
      {
        question:
          "Quelle commande Git est utilisée pour fusionner des branches ?",
        options: ["git commit", "git clone", "git merge", "git pull"],
        answer: 2,
      },
    ]